\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

	\usepackage[utf8]{inputenc}
	\usepackage[T1]{fontenc}
	\usepackage[french]{babel}
	\usepackage{xcolor}
	\usepackage{tikz}
	\usepackage{url}
	\usepackage[left=3cm, right=3cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}

	% fonts
	\usepackage{fontspec}
	\setmainfont{FiraSans-Regular.otf}[
		Path 	       = ./font/,
		BoldFont       = FiraSans-Bold.otf ,
		ItalicFont     = FiraSans-Italic.otf ,
		BoldItalicFont = FiraSans-BoldItalic.otf ]

	% colors
	\definecolor{Sred}{HTML}{DC322F}
	\definecolor{Sblue}{HTML}{268BD2}
	\definecolor{Sgreen}{HTML}{859900}

	\setlength{\parskip}{1ex}

\begin{document}
	\begin{center}
		\LARGE\bfseries
		\includegraphics[width=5cm]{../logo/logo_ohm_sweet_haum.png}
	\end{center}
	\section{L'histoire}

Yuang-Lu aime beaucoup les Laumios\footnote{Il s'agit de lampes décoratives multicolores pouvant être animées et
pilotées en réseau via divers protocoles : \url{https://haum.org/pages/laumios.html}} du Haum et en a fabriqué
une collection pour décorer son hackerspace local. En bons bidouilleurs, les occupants
du lieu souhaitent aller plus loin avec ce système et façonner l'ambiance en fonction
des évènements du laboratoire et du monde extérieur. Tsai-Hen s'occupera d'agrémenter le
lieu de capteurs physiques tandis que votre équipe chevronnée a choisi de rivaliser
d'ingéniosité pour concevoir la partie logicielle.

Bien motivés, Yuang-Lu et Tsai-Hen ont déjà mis en réseau les laumios et quelques
capteurs. De votre côté, vous avez choisi de faire tourner votre logiciel sur une de vos
machines personnelles qu'il suffira de relier à ce réseau pour le premier prototype
présenté dimanche. Vous avez donc tout pour commencer les expérimentations.

\section{Objectifs}

Dans le cadre de ce lieu partagé, ingéniosité et originalité sont de rigueur. Votre projet
doit par ailleurs être facile d'utilisation sous peine de le voir remplacer par celui
d'une autre équipe qui aura davantage séduit. Plusieurs petits défis s’agrègent pour
satisfaire au mieux les futurs utilisateurs.

\subsection{La base}

Vous \textcolor{Sred}{\textbf{devez}} réaliser ces tâches \textcolor{Sred}{\textbf{dans
l'ordre indiqué}}. Elles ont un objectif didactique et nous permettent d'évaluer la
vitesse de progression des équipes.

\begin{enumerate}
	\item Être capable de choisir la couleur des laumios
	\item Être capable d'animer les laumios (fournir plusieurs animations,
		éventuellement configurables, en plus des animations déjà
		présentes dans les laumios eux-mêmes)
	\item Gérer l'allumage/animation/extinction des laumios individuellement
		et par groupes
	\item Récupérer les informations des capteurs et y réagir (\textit{callback})
\end{enumerate}

\subsection{Attentes spécifiques}

Lorsque la base est validée, vous pouvez réaliser ces tâches dans l'ordre qui
vous paraît le plus pertinent. Vous êtes également encouragés à perfectionner
votre système lorsque vous aurez implémenté tous ces points.

\begin{itemize}
	\item Réagir à des sources extérieures (ex. Mastodon, Wikipedia, météo, manifestations, salon IRC...)
	\item Proposer une interface quelconque (ex. lignes de commandes, application mobile, interface web, application PC...) pour interagir \textbf{facilement} avec l'installation
	\item Permettre de programmer soi-même des réactions aux évènements
\end{itemize}
		
Note : \textcolor{Sblue}{\textbf{Certains utilisateurs ne connaissent pas les
		langages de programmation, soyez créatifs !}} De plus, les
		utilisateurs sont pointilleux quant à la simplicité de
		programmation mais aussi à la complexité des scenarii qu'ils
		pourront mettre en œuvre avec votre outil.

\section{Ressources \& Matériel}

Vous disposez de:

\begin{itemize}
	\item vos machines (ayant la capacité de se connecter à un réseau wifi)
	\item un accès (illimité mais à partager) à une grappe de laumios et des capteurs mis en
		réseau dans un espace dédié
	\item une base de documentation reprenant des informations sur les laumios, les capteurs
		et le sujet lui même
	\item un accès à l'équipe du HAUM (jour et nuit, à géométrie variable) pour poser vos questions (pertinentes \& documentées)
\end{itemize}

\section{Documentation}

\textcolor{Sblue}{\textbf{Une documentation détaillée est disponible en ligne}}. Elle
présente le contexte, les outils et tout ce dont vous avez besoin pour réaliser
le sujet. Nous vous conseillons de bien la lire et de vous y reporter
régulièrement : elle est riche et sera éventuellement complétée selon les
questions des équipes.

\begin{center}
	\color{Sblue}\Large\bfseries
	haumsweetohm.rtfd.io
\end{center}

\section{Déroulement}

Vous avez accès à un réseau de test sur lequel des laumios et les capteurs sont installés.
Les équipes doivent s'organiser afin qu'il n'y ait pas de monopolisation du terrain (note:
selon la nature des tests, il est même possible de partager cet espace en même temps). Il
peut être utile de mettre en place des micro-simulateurs sur votre machine pour effectuer
les tests en dehors de l'infrastructure physique.

Les sujets proposés par le HAUM n’ont pas l’habitude d’être à visée scolaire. Ce
sujet-ci ne déroge pas à la règle et est tout à fait dans l’esprit du
hackerspace : ce week-end, nous partageons collectivement une aventure
expérimentale.

Ce qui nous intéresse n’est pas votre capacité à résoudre un problème fermé mais
bien l’ingéniosité que vous mettrez pour imaginer une solution possible à cette
problématique atypique.

\textcolor{Sblue}{\textbf{Parce que les 24h c'est aussi et surtout un temps de partage
entre passionnés. Les équipes du sujet « HAUM Sweet OHM » se verront proposer une activité
surprise pour se détendre et faire connaissance au cours de la nuit.}}

Des séances collectives (obligatoires) avec toutes les équipes sont prévues tout au long
de l'évènement pour faire le point et discuter des difficultés et des succès.

\section{Évaluation}

L'évaluation des solutions est effectuée en partie de manière continue (lors des points
collectifs ou lorsque vous évoquez vos choix techniques, vos avancées et vos difficultés
aux porteurs du sujet par exemple) et par une présentation que vous ferez à tous (avec
démonstration si possible) à la fin de l'épreuve. Pensez à dormir.

Une grande importance est accordée aux thématiques suivantes :

\begin{itemize}
	\item Originalité/innovation
	\item Pertinence des choix techniques
	\item Appréciation et implication collectives
	\item Qualité de la prise en compte de tous les objectifs
	\item Facilité d'utilisation et complexité des scenarii réalisables par l'utilisateur final
\end{itemize}

\section{Nous trouver}

Comme chaque année, les hackers ayant écrit le sujet seront disponibles
tout au long du concours pour vous orienter ou vous aider. Vous pourrez
nous trouver :

\begin{itemize}
	\item sur IRC : \url{irc.lc/freenode/24hc19}
	\item au pays des boules qui brillent
	\item autour d'une boisson chaude
	\item pas loin d'une blanquette
	\item au babyfoot
	\item ...
\end{itemize}

\end{document}
% vim: spelllang=fr
